**1305. – Myriophyllum verticillatum** L. – Plante glabre, souvent peu rameuse, radicante à la base ; feuilles à segments capillaires et opposés ; épi floral long de 10-20 cm, très interrompu, multiflore, dressé, feuille au sommet ; //fleurs //rosées, //toutes verticillées, en verticilles espacés, placés à l'aisselle de feuilles pennatiséquées, presque semblables aux autres, mais à segments plus courts, beaucoup plus longues que les fleurs. //
Varie à feuilles florales très courtes, dépassant à peine les fleurs (M. epectinatum DC.).
Fossés, mares, étangs, dans toute la France. – Presque toute l'Europe, Asie occidentale et boréale ; Japon ; Afrique septentrionale ; Amérique septentrionale et méridionale. = Juin-août.